美議員提法案 將支那使館地址改為李文亮廣場

美國參眾議員今天聯合在兩院提出法案，要將中國駐美大使館外的路名改成「李文亮廣場」，以紀念染疫身故的「吹哨者」中國醫師李文亮。議員表示，改路名能確保李文亮永遠不被遺忘。

共和黨籍參議員盧比歐（Marco Rubio）、柯頓（Tom Cotton）及薩斯（Ben Sasse）今天提出法案，要將中國駐華盛頓大使館外的區域更名成「李文亮廣場」（Li Wenliang Plaza），並將中使館地址改為「李文亮廣場1號」。

共和黨籍眾議員錢尼（Liz Cheney）也在眾議院提出相同法案。

盧比歐發布新聞稿表示，中國共產黨因為李文亮告知外界有關2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情一事，強制將他封口，但北京極權言論審查制度也無法抹滅國際社會現在已知情的事。

盧比歐指出，更改中國使館外的路名，不只能確保李文亮永遠不會被遺忘，也能提醒中國政府及中國共產黨，「美國會與受壓迫者站在一起，而非壓迫他們的人」。

錢尼也在新聞稿中表示，李文亮冒著生命危險警告世人關於疫情的危險，卻遭中國政府噤聲。錢尼說，他很榮幸能夠提出法案，將中使館外的道路以李文亮命名。

錢尼指出：「希望這（新路名）能時常提醒世界與中國政府，真相與自由終將獲勝，我們不會忘記李醫師的英勇行為，並會就中共謊言帶來的毀滅性衝擊，向其究責」。

2016年時，共和黨籍參議員克魯茲（Ted Cruz）及眾議員梅多斯（Mark Meadows）也在兩院提出類似法案，要將中國駐華盛頓大使館外區域更名成「劉曉波廣場」，以紀念已故諾貝爾和平獎得主劉曉波。

當時參院版法案在提出1個月內，就迅速獲得通過，但眾院版法案卻遲遲未被排上委員會議程。兩位議員2017年捲土重來，但兩院法案都未被排上委員會議程，最後無疾而終。

中國駐美大使館目前的地址是華府西北區國際街3505號（3505 International Place, N.W.)。

叫武漢肺炎廣場1號啦

撚狗支那譴責又死唔譴責又死

玩到咁大

有幾英勇啊？

Push

why not劉曉波 達賴喇嘛 蔡英文 孫中山
是但一個都好過李文亮啦

上述人士支那反對既話 迴響冇咁大

咪係
李文亮叫自己親朋戚友唔好爆到其他人聽
佢都係仆街嚟

個醫生好似係藍...

香港區議會可唔可以都咁玩

劉曉波好似有
但唔記得係咪美國

譴責改做李文亮有道德枷鎖
因為隱暪疫情導致全球爆發
其他影響力咁無大 對支國國內影響大d

要叫都叫劉曉波

不如叫8964廣場

肺炎人民共和國大使館

一個神棍一個國賊 兒登好鍾意吹奏啲垃圾傻閪

直接改肺炎廣場算啦

啲AO肯開會先算

推

西貢區議會柯尿林提議過
比姓葉條仆街素人扔人血饅頭

李文亮廣場有屁用

當然劉曉波大街之李旺陽廣場la